(討論)信徒/非信徒如何讀佛經耶經、了解信仰

1.佛教、基督教等宗教既典籍，都有好多自相矛盾既地方。

2.基督徒讀聖經既第一原則係，相信聖經係神所默示的。係依個前提下，信徒先有理由去調和經文間既矛盾，用各種解經法去解釋經典。之後先可以從聖經得到上帝既指引。
佛教既做法亦類似，你要相信依照佛法修行可以解脫，之後先有各種判教。

3.有教徒可能話，我唔接受傳統既解經wor。所以我自己抽聖經/佛經入面岩我既地方，建立左自己既信仰體系。咁咪解決到問題囉。
但係，實際上，你去取既原則、考慮，未必真係精密得過神學家/高僧成世人既研究。而且所謂「自己果套」原則同考慮背後其實可能只係私心作怪，未必真係憑良心同理智，有走上歪路既危險。
在這一情況下，「傳統」既價值就彰顯出來了。那是一條前人試錯、探索、總結出黎既方便之途。

4.由上面可以睇到，係信仰上，我地係先「相信」，然後宗教信念才產生「意義」。
情況就好似一個先射箭後畫靶既遊戲，「比你玩哂啦咁！」
荒謬吧。

5.但實際上，就算我地無宗教信仰，我地既信念都係靠類似既機制運作。
點解反共？點解反支？點解話窮人唔好生仔？點解話文科乞食？點解反耶？
其實講到底都未必講到原因，實情似乎係，我地先有「反支」既信念，之後有關中國既一切都係垃圾了。
當信念先入為主，任何討論既可能性都沒有了。

6.本土派/泛民XX萬人同我地有唔同既信念，大陸十三億人同我地有唔同既信念，基督教22億人同我地有唔同既信念。
世界不只是得連登與身邊人。

7.唔係話一切都只係相對主義，咁樣係無賴既籍口。但如果有需要的話，我地可以點去了解/分析自己既信念，又可以點去理解/處理同我地唔同既信念？

第三個point有啲訴諸權威

因為對象係普通人

依度你將宗教換成大學學科都一樣
一個Bachelor可以對佢既學科有咩貢獻、有咩了解？佢都係要了解自己既學科後先可以郁手寫野
（Bachelor係中世紀既意思就係見習騎士，或者大學裡教授既候選人，仍處於見習階段，不能正式開班授課。）
就我既經驗，九成九人讀唔掂書係態度同方法既問題，問題係連權威都唔識跟，根本談唔上咩天分同靈感。

此外，好多人話自己唔會訴諸權威 ，其實佢地生活都有一套「權威」存在
只係果個未必係宗教，可能係蕭生、達哥、笑波子、某個kol、朋友或者老豆老母
係咪話權威唔好？未必。某某嫖賭打女人既阿叔生活思想可能係「自由」既，但依個「自由」亦同樣無價值。
孟子話「徒善不足以為政，徒法不能以自行」，大概係類似意思吧